全球自由度港再下跌至僅55分遜尼泊爾 特赦組織促獨立查警暴

國際人權監察組織自由之家（Freedom House）公佈《2020年全球自由度調查報告》，自由度再列「局部自由（partly free）」，於政治權利一項甚至「肥佬」，40分滿分只有16分。總評分2017年香港有61分，但特首林鄭月娥上任後開始下跌，2018及19年均跌至59分，今年更跌至55分。報告指出，《逃犯條例》修訂爭議導致港人自由大受侵蝕，示威者仍在爭取四大訴求，又特別提及去年10月香港警方以實彈射擊18歲示威者胸膛，11月更以兩星期圍攻理工大學，威脅使用致命武力並拘捕1,375人。

相關新聞：【李八方online】對話辦「扮對話」 主任人工半年耗170萬

2020年度報告名為《A Leaderless Struggle for Democracy（無大台的民主抗爭）》，透過40分滿分的「政治權利」（Political Rights），以及60分滿分的「公民自由」（Civil Liberties）兩項指標評分。前者香港只有16分，後者亦僅39分，55分總分更低於菲律賓、尼泊爾、印度等國家。

報告列舉多項香港去年重大事件，包括由修例觸發數月以上的大規模示威，特別提到有有「nonstate actors, considerable police violence（非官方人士及相當多的警暴）」襲擊和平示威者，以及有數千示威者被捕。文中亦提及港府搬出1922年的《緊急法》禁止蒙面，為港英殖民地政府1967年後首次引用，但到11月該立法被法院裁定違憲。

相關新聞：【抗暴之戰】TVB獲准棄播港台翌日 《議事論事》變卡通片再變《採訪最前線》

香港傳媒情況亦令人憂慮，報告提及銅鑼灣書店事件、香港外國記者會副主席馬凱（Victor Mallet）被拒入境等事件。而去年示威現場，亦有多名記者遇襲、被囚禁、被警方的藍色水炮攻擊，9月時印尼記者Veby，更被警方發射的橡膠子彈射盲一眼。

今年報告再度指出，香港非直選出身的特首和半數立會議員偏袒北京利益，加上大陸政商壓力日增，令特區自由及自治近年大受威脅，並詳列香港政府、立法會等組成情況對應評分項目。其中「現任政府首長是否經公平選舉選出」一項，香港今年只得零分，因回顧2017年林鄭月娥以777張選委票當選，而對手曾俊華儘管遠遠較她更獲公眾支持，卻仍只得365票。

另外，今年台灣以93分繼續位列「自由」，於亞洲地區僅次於96分的日本。而中國只有10分，位列「不自由」，政治權利一項更只有負1分。

國際特赦組織今日亦發表簡報《消失的真相，消失的公義》，指出有必要成立獨立委員會調查自去年爆發一連串示威中，發生的廣泛人權侵犯事件。組織強調，港府執意拒絕展開獨立調查，但隨時間流逝，「問責真空」問題便越嚴重，進一步蠶蝕公眾信任，而現行警察投訴機制與其成立目的背道而馳，任何機構均不應「自己人查自己人」。早於去年10月，聯合國人權事務高級專員已呼籲港府，成立一個「有效、及時、獨立及公正的調查」，但港府至今仍拒成立相關調查機制。

簡報亦提及，去年7月監警會邀請了專家小組調查，但小組於12月請辭，更指出監警會缺乏權力展開調查，根本不能滿足重視人權自由的香港市民對監警會「基本要求」。組織又指，香港警方幾乎不需要為過度使用武力而受制裁，令港人深感沮喪，政府有必要展開獨立調查，因港人有權知道真相，獨立調查亦是撫平社會傷痛第一步。

跌得咁少？唔止啦係咪呀

待ｕｐｄａｔｅ 辯論資料庫 Wiki

推

想消滅支那，我們就要帶領支畜暴動和革命，才有機會從內部瓦解支共（輸出革命+加速主義，缺一不可）

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家

睇詳細內容啦
好全面

「今年報告再度指出，香港非直選出身的特首和半數立會議員偏袒北京利益」
由特首委任的法官都偏袒政府同警察

跌得咁少係因為知情者班仆街專業人士無私下寫信篤新屋嶺輪姦案

計埋呢d就衰過中東

班紅底法官已經比人踢爆係警親,律政司前高層

林鄭：全部廢話

口交部表示歡迎